<?xml version="1.0" ?><quiz>

    <question type="category">
        <category>
            <text>$course$/test</text>
        </category>
    </question>
    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-0</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Сколько существует девятиразрядных десятичных чисел таких, в которых есть хотя бы 3 различные цифры?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>899979336</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-1</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Ученые хотят дать название своему новому изобретению, которое должно состоять из 10 различных строчных латинских букв, при этом в названии должно быть не менее двух гласных букв. Необходимо найти количество вариантов всевозможных названий и записать в ответ сумму цифр найденного числа.<br/>Примечание: в латинском алфавите 26 букв, из которых 5 - гласные.</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>36</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-2</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Определите количество шестизначных чисел, записанных в восьмеричной системе счисления, в которых первые две цифры меньше всех оставшихся четырёх цифр, а запись числа не содержит трёх подряд идущих чётных цифр.</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>5528</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-3</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Миша составляет пятибуквенные слова из букв К, О, Н, Ф, Е, Т, А. Он выбирает слова, которые содержат не менее двух гласных, причём между любыми двумя гласными есть хотя бы одна согласная. Сколько различных слов может составить Миша?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>3888</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-4</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Леся составляет новые словосочетания перестановкой букв и символов из словосочетания ХОЧУ СОТКУ. При этом она не любит слова, начинающиеся с буквы У. Словосочетание – это два слова, разделённых между собой пробелом. Слова не обязательно должны быть осмысленными словами русского языка. Сколько различных <b>новых</b> словосочетаний может составить Леся?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>423359</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-5</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Леся составляет новые предложения перестановкой букв и символов из предложения ХОЧУ В ВУЗ. При этом она не любит слова, начинающиеся с буквы У. Предложение – это три слова, разделённых между собой пробелами. Слова не обязательно должны быть осмысленными словами русского языка. Сколько различных <b>новых</b> предложений может составить Леся?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>75599</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-6</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Леся составляет словосочетания длины 5 из пробела и букв своего имени. При этом никакие две гласные и две согласные не стоят рядом. Словосочетанием считается два слова, разделённых между собой пробелом. Слова не обязательно должны быть осмысленными словами русского языка. Сколько различных словосочетаний может составить Леся?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>192</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-7</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Дмитрий составляет слова, переставляя буквы в слове АМФИБРАХИЙ. Сколько слов, в которых есть, хотя бы, 2 подряд идущие гласные может составить Дмитрий?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>756000</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-8</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Дмитрий составляет слова, переставляя буквы в слове АМФИБРАХИЙ. Сколько слов, в которых на чётных позициях стоят согласные (кроме Й) может составить Дмитрий? Примечание: буква Й может стоять в любой нечётной позиции.</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>3600</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-9</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Дмитрий составляет слова, переставляя буквы в слове АМФИБРАХИЙ. Сколько слов, в которых сочетание БР расположено по центру слова, может составить Дмитрий?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>10080</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-10</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Дмитрий составляет слова, переставляя буквы в слове АМФИБРАХИЙ. Сколько слов, в которых до буквы Ф и после неё идут по 2 одинаковых гласных буквы, может составить Дмитрий?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>1440</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-11</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Дмитрий составляет слова, переставляя буквы в слове АМФИБРАХИЙ. Сколько слов, начинающихся на АМ и заканчивающихся на ИЙ может составить Дмитрий?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>720</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-12</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Григорий придумывает 16-буквенные слова, состоящие из букв слова АНТИУТОПИЯ. Сколько слов, содержащих комбинацию АНТИУТОПИЯ, может составить Григорий, если количество гласных справа от этой комбинации отличается от количества гласных слева на 1? Буквы в словах могут повторяться любое количество раз или же не встречаться вовсе.</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>418530</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-13</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Григорий придумывает 16-буквенные слова, состоящие из букв слова АНТИУТОПИЯ. Сколько слов, содержащих комбинацию АНТИУТОПИЯ, может составить Григорий, если справа от этой комбинации находится равное количество гласных и согласных, а слева – не больше 2-х согласных? Буквы в словах могут повторяться любое количество раз или же не встречаться вовсе.</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>414400</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-14</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Григорий придумывает 16-буквенные слова, состоящие из букв слова АНТИУТОПИЯ. Сколько слов, содержащих комбинацию АНТИУТОПИЯ, может составить Григорий, если справа от этой комбинации находятся только согласные в алфавитном порядке, а слева от нее – гласные в обратном алфавитном порядке? Буквы в словах могут повторяться любое количество раз или же не встречаться вовсе.</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>1478</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-15</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Григорий придумывает 16-буквенные слова, состоящие из букв слова АНТИУТОПИЯ. Сколько слов, содержащих комбинацию АНТИУТОПИЯ, может составить Григорий, если справа от этой комбинации согласные расположены в алфавитном порядке, а гласные – в обратном, а слева – гласные в алфавитном порядке, а согласные – в обратном? Буквы в словах могут повторяться любое количество раз или же не встречаться вовсе.</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>322264</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-16</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Григорий придумывает 16-буквенные слова, состоящие из букв слова АНТИУТОПИЯ. Сколько слов, содержащих комбинацию АНТИУТОПИЯ, может составить Григорий, если все гласные, не входящие в искомую комбинацию, расположены в обратном алфавитном порядке, а согласные – алфавитном порядке, но их не более 2-х? Буквы в словах могут повторяться любое количество раз или же не встречаться вовсе.</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>61446</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-17</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Григорий придумывает 16-буквенные слова, состоящие из букв слова АНТИУТОПИЯ. Сколько слов, содержащих комбинацию АНТИУТОПИЯ, может составить Григорий, если все гласные, не входящие в искомую комбинацию, расположены в алфавитном порядке, а согласные – в обратном алфавитном порядке? Буквы в словах могут повторяться любое количество раз или же не встречаться вовсе.</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>138677</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-18</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Ваня составляет 6-буквенные слова из букв слова КОМПЬЮТЕР так, что в них можно убрать три буквы и получить слово КОТ. Сколько различных слов может составить Ваня?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>11249</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-19</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Миша составляет 5-буквенные слова из букв слова КОМПЬЮТЕР так, что в них можно переставить буквы и получить палиндром. Сколько различных слов может составить Миша?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>8649</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-20</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Вася составляет 6-буквенные слова из букв слова ДЕРЕВО так, что буквы на позициях одинаковой чётности расположены в алфавитном порядке. Сколько различных слов может составить Вася?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>1225</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-21</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Определите количество чисел, восьмеричная запись которых содержит ровно 6 цифр, причём сумма значений чётных цифр не больше суммы значений нечётных цифр, а само число является палиндромом.</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>268</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-22</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Определите количество чисел, пятеричная запись которых содержит ровно 5 цифр, причём каждая цифра отличается от соседних не менее, чем на 2.</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>140</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-23</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Определите количество чисел, восьмеричная запись которых содержит ровно 5 цифр, среди них две различные цифры, сумма которых является простым числом.</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>27170</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-24</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Определите количество чисел, семеричная запись которых содержит ровно 5 цифр,  из них не менее трёх чётных цифр, а сумма всех цифр записи является простым числом.</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>1986</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-25</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Определите количество чисел, девятеричная запись которых содержит ровно 6 цифр, из которых не более двух нечётных, а сумма всех цифр этой записи кратна 6, но не кратна 4.</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>23733</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-26</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Маша составляет шестибуквенные слова из букв Т, И, М, А, Ш, Е, В, С, К. Она выбирает только те слова, в которых гласных меньше, чем согласных, и буква Ш не стоит рядом с согласной. Сколько таких слов может составить Маша?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>174175</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-27</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Маша составляет шестибуквенные слова из букв Т, И, М, А, Ш, Е, В, С, К. Она выбирает только те слова, в которых количество гласных и согласных одинаково, и гласная буква не стоит рядом с Ш. Сколько таких слов может составить Маша?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>75870</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-28</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Петя составляет пятибуквенные слова из букв Т, И, М, А, Ш, Е, В, С, К. Она выбирает только те слова, в которых буква Ш не стоит рядом с гласной и с буквой В. Сколько таких слов может составить Петя?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>41493</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-29</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Петя составляет пятибуквенные слова из букв Т, И, М, А, Ш, Е, В, С, К. Она выбирает только те слова, в которых количество гласных больше количества согласных и гласная буква не стоит рядом с Ш. Сколько таких слов может составить Петя?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>9288</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-30</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Настя составляет 4-х буквенные слова из букв Т, И, М, А, Ш, Е, В, С, К. Она выбирает только те слова, которые не начинаются с гласных и Ш. Сколько таких слов может составить Настя?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>3645</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-31</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Настя составляет 4-х буквенные слова из букв Т, И, М, А, Ш, Е, В, С, К. Она выбирает только те слова, в которых количество гласных и согласных одинаково, и гласная буква не стоит рядом с Ш. Сколько таких слов может составить Настя?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>1440</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-32</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Коля составляет 5-буквенные слова из букв Т, И, М, А, Ш, Е, В, С, К и записывает их в обратном алфавитном порядке. Вот начало списка:<pre>1. ШШШШШ<br/>2. ШШШШТ<br/>3. ШШШШС<br/>4. ШШШШМ<br/>...<br/></pre>Под каким номером в списке стоит первое слово-палиндром, в котором в середине стоит согласная буква, а все остальные – гласные?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>36501</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-33</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Алина составляет пятибуквенные слова из букв слова POLYGON, причем известно, что буквы в словах могут повторяться любое количество раз или же не встречаться вовсе. Помогите Алине найти количество различных слов, являющимися палиндромами и содержащими в середине гласную букву.</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>72</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-34</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Ася составляет семибуквенные слова из букв слова САМОКАТ, причем известно, что буквы в словах могут повторяться любое количество раз или же не встречаться вовсе. Помогите Асе найти количество слов, в котором один раз встречается комбинация САМ, справа и слева от которой находятся одинаковые гласные буквы.</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>216</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-35</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Григорий составляет 16-буквенные слова из букв А, Н, Т, И, У, О, П, Я, выбирая такие, в которых содержится комбинация АНТИУТОПИЯ, причем первая буква – не А, а последняя – не Я. Сколько слов сможет составить Григорий?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>1003520</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-36</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Григорий составляет 16-буквенные слова из букв А, Н, Т, И, У, О, П, Я, выбирая такие, в которых содержится комбинация АНТИУТОПИЯ. Сколько слов сможет составить Григорий?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>1835008</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-37</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Михаил составляет 6-значные числа, которые кратны значению первой цифры 12-ричной системы записи этого числа. Сколько таких чисел он мог получить?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>477703</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-38</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Сергей составляет семизначные десятичные числа, такие что 2-я и 3-я цифры числа представляют собой квадрат первой цифры, а перед последней цифрой числа записан куб последней цифры. Сколько подходящих чисел может составить Сергей?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>2925</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-39</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Миша составляет все возможные пятибуквенные слова из букв латинского алфавита. Найдите общее число гласных во всех этих словах.</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>13709280</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-40</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Алексей составляет пятибуквенные слова из букв латинского алфавита. Его интересуют слова, в которых не менее одной гласной. Сколько таких слов может составить Алексей?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>8681376</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-41</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Лёня составляет 5-буквенные слова из букв Э, Ф, Ф, Е, К, Т. Его интересуют коды, в которых все буквы различны, при этом все гласные буквы стоят в алфавитном порядке, а все согласные буквы – в обратном алфавитном порядке. Сколько различных слов может составить Лёня?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>10</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-42</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Ваня составляет 6-буквенные слова из букв В, И, Д, Е, О. Его интересуют коды, в которых есть хотя бы одна буква И и хотя бы одна буква Е. Кроме того, все гласные в слове должны стоять в алфавитном порядке. Сколько различных подходящих кодов может составить Ваня?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>1215</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-43</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Лёня составляет 9-буквенные коды из букв К, О, М, П, Ь, Ю, Т, Е, Р. Каждую букву нужно использовать ровно 1 раз. Его интересуют коды, в которых предпоследняя буква – Е и первые 4 буквы слова расположены в алфавитном порядке. Сколько различных подходящих кодов может составить Лёня?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>1680</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-44</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Оля составляет слова перестановкой букв слова СПОРТЛОТО, оставляя только слова с двумя буквами Т рядом. Сколько различных слов может составить Оля?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>6720</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-45</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Оля составляет слова перестановкой букв слова СПОРТЛОТО, оставляя только слова с тремя буквами О рядом. Сколько различных слов может составить Оля?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>2520</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-46</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Оля составляет слова перестановкой букв слова СПОРТЛОТО, оставляя только слова с двумя буквами О рядом. Сколько различных слов может составить Оля?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>17640</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-47</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Оля составляет слова перестановкой букв слова СПОРТЛОТО, оставляя только слова с различными буквами в начале и в конце. Сколько различных слов может составить Оля?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>26880</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-48</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Оля составляет слова перестановкой букв слова СПОРТЛОТО, оставляя только слова с одинаковой буквой в начале и в конце. Сколько различных слов может составить Оля?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>3360</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-49</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Оля составляет слова перестановкой букв слова СПОРТЛОТО, оставляя только слова с гласной в начале и/или в конце слова. Сколько различных слов может составить Оля?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>17640</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-50</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Оля составляет слова перестановкой букв слова СПОРТЛОТО, оставляя только слова с гласной и в начале, и в конце слова. Сколько различных слов может составить Оля?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>2520</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-51</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Оля составляет слова перестановкой букв слова СПОРТЛОТО, оставляя слова с гласной либо только в начале, либо только в конце слова. Все полученные различные слова Оля отсортировала по алфавиту и пронумеровала, начиная с 1. Какой номер у последнего слова?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>15120</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-52</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Оля составляет слова перестановкой букв слова СПОРТЛОТО, подбирая только слова с гласной в начале слова. Все полученные различные слова Оля отсортировала по алфавиту и пронумеровала, начиная с 1. Какой номер у последнего слова?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>10080</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-53</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Оля составляет слова перестановкой букв слова СПОРТЛОТО, избегая слов с гласной в конце слова. Все полученные различные слова Оля отсортировала по алфавиту и пронумеровала, начиная с 1. Какой номер у последнего слова?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>20160</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-54</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Все четырехбуквенные слова, в составе которых могут быть только буквы П, Я, Т, Ь, Д, Н, Е, Й, записаны в алфавитном порядке и пронумерованы начиная с 1. Вот начало списка:<pre>1. ДДДД <br/>2. ДДДЕ<br/>3. ДДДЙ<br/>4. ДДДН<br/>5. ДДДП<br/>6. ДДДТ<br/>7. ДДДЬ<br/>8. ДДДЯ<br/>9. ДДЕД<br/>...<br/></pre>Под каким номером в списке стоит последнее слово, которое не содержит ни одной гласной и все буквы в нем различны?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>3428</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-55</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Оля составляет слова перестановкой букв слова СПОРТЛОТО, избегая слов с гласной и в начале, и в конце слова. Все полученные различные слова Оля отсортировала по алфавиту и пронумеровала, начиная с 1. Какой номер у последнего слова?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>12600</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-56</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Петя составляет четырехбуквенные слова из символов КЕГЭ2023 и записывает их в алфавитном порядке в список. Считается, что цифры в используемом алфавите следуют за буквами. Вот начало списка:<br/><pre>1. ГГГГ<br/>2. ГГГЕ<br/>3. ГГГК<br/>4. ГГГЭ<br/>5. ГГГ0<br/>6. ГГГ2<br/>7. ГГГ3<br/>8. ГГЕГ<br/>...<br/></pre>Определите порядковый номер первого слова, которое начинается с цифры и не содержит двух подряд идущих одинаковых символов.</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>1380</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-57</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Определите количество пятизначных чисел, записанных в девятеричной системе счисления, которые не начинаются с нечётных цифр, не оканчиваются цифрами 1 или 8, а также содержат в своей записи не более одной цифры 3.</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>18944</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-58</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Определите количество пятизначных чисел, записанных в восьмеричной системе счисления, в записи которых ровно одна цифра 6, при этом никакая нечётная цифра не стоит рядом с цифрой 6.</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>2961</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-59</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Петя составляет пятибуквенные слова из букв слова УЖЕМАЙ и записывает их в алфавитном порядке в список. Вот начало списка <br/><pre>1. ААААА <br/>2. ААААЕ<br/>3. ААААЖ<br/>4. ААААЙ<br/>5. ААААМ<br/>6. ААААУ<br/>7. АААЕА<br/>...<br/></pre>Сколько существует слов, стоящих в списке на позициях с чётными номерами, в которых нет двух одинаковых подряд идущих букв?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>1875</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-60</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Ирина составляет из букв слова ТИХОРЕЦК четырехбуквенные слова, в которых ровно две гласные буквы, нет повторяющихся букв и ровно две буквы стоят на тех же позициях, что и в слове ТИХО. Сколько различных слов может составить Ирина?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>60</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-61</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Максим составляет четырехбуквенные слова из букв П, О, Л, Я, К, В, причем известно, что ровно две буквы на тех же позициях, что и в слове ВОЛК. Сколько различных слов может составить Максим?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>150</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-62</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Марат составляет шестибуквенные слова из букв слова А, И, К, Л, М, Ь и записывает их в алфавитном порядке в список. Вот начало списка:<br/><pre>1. АААААА<br/>2. АААААИ<br/>3. АААААК<br/>4. АААААЛ<br/>5. АААААМ<br/>6. АААААЬ<br/>7. ААААИА<br/>...<br/></pre>Найдите номер первого слова в списке, начинающегося на К и заканчивающегося на Ь, в котором каждая буква встречается всего лишь раз, а разница между номерами этого слова и его перевёртыша составляет 26655. В ответе укажите сумму цифр этого номера. (Пример перевёртыша: питон – нотип).</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>24</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-63</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Петя составляет четырёхбуквенные слова из букв слова СТЕПУХА и записывает их в алфавитном порядке в список. Вот начало списка:<br/><pre>1. АААА<br/>2. АААЕ<br/>3. АААП<br/>4. АААС<br/>5. АААТ<br/>6. АААУ<br/>7. АААХ<br/>8. ААЕА<br/>...<br/></pre>Сколько существует слов, стоящих на позициях с номером большим 1000, в которых нет двух одинаковых подряд идущих букв?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>883</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-64</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Сколько существует натуральных чисел, шестнадцатеричная запись которых содержит 6 знаков, не начинается с единицы и заканчивается на AB?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>57344</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-65</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Сколько существует чётных натуральных чисел, у которых восьмеричная запись состоит из пяти цифр, начинается с цифры 7 и содержит ровно одно из сочетаний 65 или 56, но не оба одновременно.</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>159</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-66</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Сколько существует натуральных чисел, у которых шестнадцатеричная запись состоит из пяти цифр, начинается с цифры F, заканчивается цифрой A и содержит ровно одно сочетание цифр 3B?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>32</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-67</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Андрей составляет шестибуквенные кодовые слова из букв ОГЭИНФ. Каждую букву можно использовать любое количество раз. При этом слово может начинаться только с буквы Э или с буквы О, а заканчивается только сочетанием букв НФ, а также слово должно содержать хотя бы одно сочетания букв ИГ и не содержать сочетания букв ОГЭ. Сколько таких слов может составить Андрей?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>24</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-68</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Андрей составляет шестибуквенные кодовые слова из букв ЕГЭИНФ. Каждую букву можно использовать любое количество раз. При этом слово может начинаться только с буквы Е, а заканчивается либо буквой Э, либо буквой И, а также слово должно содержать хотя бы два сочетания букв ФИ и не содержать сочетания букв ЕГЭ. Сколько таких слов может составить Андрей?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>14</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-69</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Андрей составляет пятибуквенные кодовые слова из букв ОБЩЕСТВ. Каждую букву можно использовать любое количество раз. При этом слово не может начинаться с буквы Щ и Б, слово должно заканчиваться сочетанием букв ВВ, и слово не может содержать сочетаний букв ЕВ и ВЕ, но обязательно должно содержать сочетание букв ТБ. Сколько таких слов может составить Андрей?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>11</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-70</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Петя составляет пятибуквенные слова из букв слова СТЕКЛО и записывает их в алфавитном порядке в список. Вот начало списка:<br/><pre>1. ЕЕЕЕЕ<br/>2. ЕЕЕЕК<br/>3. ЕЕЕЕЛ<br/>4. ЕЕЕЕО<br/>5. ЕЕЕЕС<br/>6. ЕЕЕЕТ<br/>...<br/></pre>Укажите номер первого слова в списке, начинающегося на C, в котором две буквы О стоят рядом?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>5206</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-71</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Все 5-буквенные слова, составленные из букв слова ПАРУС записаны в алфавитном порядке и пронумерованы. Вот начало списка:<br/><pre>1. ААААА<br/>2. ААААП<br/>3. ААААР<br/>4. ААААС<br/>5. ААААУ<br/>6. АААПА<br/>...<br/></pre>Укажите номер первого слова в списке, начинающегося на У, в котором две буквы А не стоят рядом?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>2527</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-72</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Николай составляет слова из букв C, O, N, S, T. Каждый символ в последовательности может встречаться любое количество раз или не встречаться совсем. Слова должны удовлетворять следующим условиям: <br/>1) не содержат двух одинаковых букв, стоящих рядом; <br/>2) буква S не может быть первой и последней в слове; <br/>3) буква S может находится только между двумя разными буквами. <br/>Сколько различных 16-буквенных слов может составить Николай?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>1590517620</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-73</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Иван составляет слова из букв Г, О, Л, соблюдая следующие ограничения:<br/>1) две одинаковые буквы не могут стоять рядом;<br/>2) буква Г может стоять только между буквами О и Л или Л и О; то есть, в начале слова и на конце буква Г стоять не может; сочетания ОГЛ и ЛГО разрешены, сочетания ОГО и ЛГЛ запрещены. Сколько 20-буквенных слов может составить Иван?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>13530</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-74</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>У Ильи есть набор кубиков, выкрашенный во все семь цветов радуги. В наборе сорок два кубика, по 6 штук каждого цвета. Илья строит башенки, ставя кубики один на другой в один столбик так, чтобы соседние кубики были разного цвета. Сколько различных башенок высотой от 3 до 9 кубиков он может построить?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>14108724</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-75</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Вася составляет слова из букв слова ПРЕПАРАТ. Код должен состоять из 8 букв, и каждая буква в нём должна встречаться столько же раз, сколько в заданном слове. Кроме того, в коде должны стоять рядом две гласные или две согласные буквы. Сколько различных слов может составить Вася?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>5040</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-76</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Вася составляет слова из букв слова ШАРЛАТАН. Код должен состоять из 8 букв, и каждая буква в нём должна встречаться столько же раз, сколько в заданном слове. Кроме того, в коде должны стоять рядом две гласные или две согласные буквы. Сколько различных слов может составить Вася?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>6720</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-77</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Вася составляет слова из букв слова ВОЛКОДАВ. Код должен состоять из 8 букв, и каждая буква в нём должна встречаться столько же раз, сколько в заданном слове. Кроме того, в коде должны стоять рядом две гласные или две согласные буквы. Сколько различных слов может составить Вася?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>10080</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-78</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Вася составляет слова из букв слова АТТЕСТАТ. Код должен состоять из 8 букв, и каждая буква в нём должна встречаться столько же раз, сколько в заданном слове. Кроме того, в коде должны стоять рядом две гласные или две согласные буквы. Сколько различных слов может составить Вася?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>840</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-79</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Вася составляет слова из букв слова АММИАКАТ. Код должен состоять из 8 букв, и каждая буква в нём должна встречаться столько же раз, сколько в заданном слове. Кроме того, в коде должны стоять рядом две гласные или две согласные буквы. Сколько различных слов может составить Вася?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>3264</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-80</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Вася составляет слова из букв слова АКАРИДА. Код должен состоять из 7 букв, и каждая буква в нём должна встречаться столько же раз, сколько в заданном слове. Кроме того, в коде не должны стоять рядом две гласные и две согласные буквы. Сколько различных слов может составить Вася?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>24</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-81</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Вася составляет слова из букв слова АВТОМАТ. Код должен состоять из 7 букв, и каждая буква в нём должна встречаться столько же раз, сколько в заданном слове. Кроме того, в коде не должны стоять рядом две гласные и две согласные буквы. Сколько различных слов может составить Вася?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>36</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-82</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Вася составляет слова из букв слова ВЕРЕТЕНО. Код должен состоять из 8 букв, и каждая буква в нём должна встречаться столько же раз, сколько в заданном слове. Кроме того, в коде не должны стоять рядом две гласные и две согласные буквы. Сколько различных слов может составить Вася?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>192</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-83</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Вася составляет слова из букв слова БАРХАТКА. Код должен состоять из 8 букв, и каждая буква в нём должна встречаться столько же раз, сколько в заданном слове. Кроме того, в коде не должны стоять рядом две гласные и две согласные буквы. Сколько различных слов может составить Вася?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>0</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-84</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Вася составляет слова из букв слова АВТОРОТА. Код должен состоять из 8 букв, и каждая буква в нём должна встречаться столько же раз, сколько в заданном слове. Кроме того, в коде не должны стоять рядом две гласные и две согласные буквы. Сколько различных слов может составить Вася?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>144</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-85</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Вася составляет слова из букв слова АББАТИСА. Код должен состоять из 8 букв, и каждая буква в нём должна встречаться столько же раз, сколько в заданном слове. Кроме того, в коде не должны стоять рядом две гласные и две согласные буквы. Сколько различных слов может составить Вася?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>96</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-86</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Вася составляет слова из букв слова АКАДЕМИК. Код должен состоять из 8 букв, и каждая буква в нём должна встречаться столько же раз, сколько в заданном слове. Кроме того, в коде не должны стоять рядом две гласные и две согласные буквы. Сколько различных слов может составить Вася?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>288</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-87</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Определите количество семизначных чисел, записанных в девятеричной системе счисления, учитывая, что числа не могут начинаться с цифр 2, 4 и 6 и не должны заканчиваться на тройку одинаковых цифр (например, на 000).</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>2624400</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-88</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Определите количество семизначных чисел, записанных в девятеричной системе счисления, учитывая, что числа не могут начинаться с цифр 2 и 6 и не должны заканчиваться на пару одинаковых цифр (например, на 00).</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>2834352</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-89</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Определите количество семизначных чисел, записанных в девятеричной системе счисления, учитывая, что числа не могут заканчиваться на цифры 3, 4 и 7 и не должны содержать тройки соседних одинаковых цифр (например, 000).</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>2676053</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-90</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Определите количество семизначных чисел, записанных в девятеричной системе счисления, учитывая, что числа не могут начинаться с цифр 3 и 7 и не должны содержать пары соседних одинаковых цифр (например, 00).</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>1572864</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-91</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Определите количество семизначных чисел, записанных в семеричной системе счисления, учитывая, что числа не могут начинаться с цифр 3 и 5 и не должны содержать сочетания цифр 22 и 44 одновременно.</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>466456</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-92</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>МАРИНА из букв своего имени составляет слова перестановкой исходных букв. Сколько различных слов может составить МАРИНА, если первая буква не может быть гласной?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>180</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-93</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Оля составляет 5-буквенные слова из букв К, У, С, А, Т, Ь, причём слова не должны начинаться на мягкий знак и содержать сочетание СУК. Буквы в слове не должны повторяться. Сколько различных слов может составить Оля?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>586</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-94</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Мила составляет 4-значные числа в 8-ичной системе. Сколько различных чисел, делящихся на 4 без остатка, может составить Мила?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>896</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-95</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Полина составляет 5-значные числа в 5-ичной системе счисления, которые содержат не более 3 чётных цифр. Сколько различных чисел может составить Полина?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>1744</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-96</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Евгения составляет 4-значные числа в 8-ичной системе счисления. Числа должны начинаться с чётной цифры, и цифры в них располагаются в невозрастающем порядке. Сколько различных чисел может составить Евгения?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>129</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-97</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Аня составляет слова, переставляя буквы в слове ОДЕКОЛОН, избегая слов, где соседние буквы — одинаковые. Сколько различных слов, включая исходное, может составить Аня?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>2400</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-98</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Маша составляет 6-буквенные слова из букв З, Е, Р, К, А, Л, О, содержащие букву К, но не более 4 раз. Остальные буквы не могут повторяться. Сколько различных слов может составить Маша?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>12570</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-99</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Лиза составляет слова из букв О, Н, И, К, С, причём буква С должна встречаться в этих словах ровно 3 раза, а буква О — ровно 1 раз. Длина слова составляет от 4 до 6 букв. Сколько различных слов может составить Лиза?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>604</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-100</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Лиля составляет 5-буквенные слова из букв С, О, Т, К, А, П, Л, З. Слово не должно заканчиваться на гласную и содержать сочетания ЗЛО. Буквы в слове не повторяются. Сколько слов может составить Лиля?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>5008</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-101</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Марта составляет 6-буквенные слова из букв И, Н, Ф, А, причём буква Ф должна встречаться в слове ровно 2 раза. Остальные буквы могут встречаться любое количество раз или не встречаться вообще. Сколько слов может составить Марта?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>1215</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-102</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Агата составляет 5-буквенные слова из букв П, И, К, А, Ч, У, причём буква У должна встречаться в слове хотя бы два раза. Остальные буквы могут встречаться любое число раз, в том числе не встречаться вообще. Сколько слов может составить Агата?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>1526</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-103</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Леся составляет слова, содержащие ровно 3 буквы М, из букв Ч, О, А, Н, И, М, Е. Слово может иметь длину от 4 до 6 букв. Сколько слов может составить Леся?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>4704</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-104</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Света составляет 6-буквенные слова из букв С, О, Л, Н, Ц, Е, причём буква О встречается в слове не более 2 раз, а буква Ц — ровно 1 раз. Буквы могут повторяться. Сколько таких слов может составить Света?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>17664</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-105</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Рита составляет 4-буквенные слова из букв П, С, К, А, Л, Ь, причём мягкий знак, если встречается, не может стоять в начале слова, а также рядом с ещё одним мягким знаком. Буквы в слове могут повторяться. Сколько таких слов может составить Рита?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>1025</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-106</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Вика составляет 4-буквенные слова из букв В, А, Й, Ф, У, причём слово не может начинаться с буквы Й и не должно содержать сочетаний ВФ и ФВ. Все буквы в слове различны. Сколько таких слов может составить Вика?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>68</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-107</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Настя составляет 6-буквенные слова из букв Т, Ь, Ю, Р, И, Н, Г, причём мягкий знак не может стоять в начале слова и после гласной. Все буквы слова различны. Сколько таких слов может составить Настя?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>3120</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-108</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Вероника составляет слова, меняя местами буквы в слове КЛАБХАУС так, что любые две соседние буквы различны между собой. Сколько слов, включая исходное, может составить Вероника?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>15120</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-109</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Даша составляет слова, меняя местами буквы в слове ТИКТОК так, что любые две соседние буквы должны быть различны между собой. Сколько слов, включая исходное, может составить Даша?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>84</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-110</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Ксюша составляет слова, меняя местами буквы в слове МИМИКРИЯ. Сколько различных слов, включая исходное, может составить Ксюша?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>3360</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-111</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Ася составляет 7-буквенные слова из букв А, П, Е, Л, Ь, С, И, Н. Все буквы слова различны. Буква Ь, если встречается, стоит между двумя согласными. Сколько таких слов может составить Ася?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>12240</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-112</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Ада составляет 6-буквенные слова из букв Д, Е, Й, К, С, Т, Р, А. Буква Й встречается в слове ровно один раз, и после неё обязательно идёт согласная. Буквы в слове не повторяются. Сколько слов может составить Ада?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>9000</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-113</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Полина составляет 6-буквенные слова из букв Р, Е, Ж, И, М, Д, Н, О, причём слово должно начинаться с согласной, после которой идёт гласная, и заканчиваться на гласную. Буквы в слове не повторяются. Сколько таких слов может составить Полина?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>1800</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-114</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Лена составляет 5-буквенные слова из букв Я, С, Н, О, В, И, Д, Е, Ц, причём слово должно начинаться с согласной и заканчиваться гласной. Первая и последняя буквы слова встречаются в нем только один раз; остальные буквы могут повторяться. Сколько слов может составить Лена?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>6860</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-115</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Василиса составляет 5-значные числа в 6-ичной системе счисления. Цифры в числе могут повторяться, но никакие две четные или две нечетные цифры не должны стоять рядом. Сколько чисел может составить Василиса?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>405</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-116</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Аня составляет 6-значные числа в 10-ичной системе счисления. Цифры в числе не должны повторяться, и никакие две четные или две нечетные цифры не должны стоять рядом. Сколько чисел может составить Аня?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>6480</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-117</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Лера составляет 5-буквенные слова из букв Л, О, Г, А, Р, И, Ф, М, причём никакие две гласные или две согласные не должны стоять рядом. Буквы в слове не должны повторяться. Сколько слов может составить Лера?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>480</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-118</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Маша составляет 4-буквенные слова из букв П, И, Т, О, Н, причём никакие две гласные или две согласные не должны стоять рядом. Каждая буква может использоваться несколько раз или не использоваться вообще. Сколько слов может составить Маша?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>72</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-119</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Варя составляет пятизначные числа в шестнадцатиричной системе счисления, в которых цифры расположены в порядке неубывания. Сколько различных чисел может составить Варя?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>11628</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-120</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Аня составляет трёхзначные числа в десятичной системе счисления, в которых цифры расположены в порядке неубывания. Сколько различных чисел может составить Аня?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>165</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-121</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Маша составляет четырёхбуквенные слова из букв A, B, C, D, E, причём сначала в слове должны быть расположены гласные в алфавитном порядке, затем согласные в обратном алфавитном порядке. Буквы могут повторяться. Слово может состоять только из гласных или только из согласных. Пример подходящего слова: AEDC. Сколько различных слов может составить Маша?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>70</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-122</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Катя составляет трёхбуквенные слова из букв А, Б, В, Г, Д, причём буквы могут повторяться, но следуют друг за другом в алфавитном порядке. Сколько различных слов может составить Катя?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>35</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-123</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Ксения составляет слова из букв К, С, Е, Н, И, Я. Каждая гласная буква встречается в слове не более двух раз. Каждая согласная может стоять в слове на первой позиции, либо не встречаться вовсе. Сколько слов длиною более двух символов может составить Ксения?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>1059</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-124</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Лида составляет слова из букв К, Р, Ы, Ш, А. Каждая гласная буква встречается в слове не более двух раз. Каждая согласная может стоять в слове на первой позиции, либо не встречаться вовсе. Сколько слов длиною более двух символов может составить Лида?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>60</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-125</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Лида составляет слова из букв С, Е, П, И, Я. Каждая гласная буква встречается в слове не более двух раз. Каждая согласная может стоять в слове на первой позиции, либо не встречаться вовсе. Сколько слов длиною более двух символов может составить Лида?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>792</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-126</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Лида составляет слова из букв Л, И, Д, А. Каждая гласная буква встречается в слове не более двух раз. Каждая согласная может стоять в слове на первой позиции, либо не встречаться вовсе. Сколько слов длиною более двух символов может составить Лида?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>44</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-127</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Сколько существует четных пятеричных чисел длиной 6, начинающихся с цифры 3?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>1562</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-128</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Марина собирает восьмибуквенные слова из букв своего имени. Первые четыре буквы новых слов берутся из первых четырех букв имени, так чтобы ни одна буква не повторялась. А последние четыре буквы из последних трех букв имени, и они могут многократно повторяться. На каком месте окажется имя МАРИАННА в отсортированном по алфавиту списке сгенерированных слов? Нумерация начинается с 1.</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>1078</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-129</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Миша составляет 6-буквенные коды из букв С, А, Л, Ь, С, А. Каждая допустимая гласная буква может входить в код не более одного раза. Сколько кодов может составить Миша?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>2187</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-130</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Миша составляет 5-буквенные коды из букв К, А, Л, Ь, К, А. Каждая допустимая гласная буква может входить в код не более одного раза. Сколько кодов может составить Миша?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>648</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-131</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Миша составляет 5-буквенные коды из букв К, О, Р, Н, Е, Т. Каждая допустимая гласная буква может входить в код не более одного раза. Сколько кодов может составить Миша?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>4864</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-132</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Миша составляет 5-буквенные коды из букв С, А, К, У, Р, А. Каждая допустимая гласная буква может входить в код не более одного раза. Сколько кодов может составить Миша?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>1593</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-133</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Миша составляет 6-буквенные коды из букв Б, А, Н, К, И, Р. Каждая допустимая гласная буква может входить в код не более одного раза. Сколько кодов может составить Миша?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>24064</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-134</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Миша составляет 6-буквенные коды из букв Б, А, Л, О, Н. Каждая допустимая гласная буква может входить в код не более одного раза. Сколько кодов может составить Миша?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>6075</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-135</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Сколько чисел длиной 6 можно составить, если известно, что цифры идут в порядке убывания, при этом четные и нечетные цифры чередуются?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>35</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-136</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Сколько шестнадцатеричных кодов чисел длиной 12 можно составить, если известно, что цифры идут в порядке убывания, при этом четные и нечетные цифры чередуются?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>104</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-137</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Сколько шестнадцатеричных кодов чисел длиной 15 можно составить, если известно, что цифры идут в порядке убывания, при этом четные и нечетные цифры чередуются?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>2</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-138</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Женя составляет слова переставляя буквы З, А, П, И, С, Ь. Сколько слов может составить Женя, если известно, что Ь не может стоять на первом месте и после гласной?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>360</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-139</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Ипполит составляет 6-буквенные слова, в которых есть только буквы М, Е, Ч, Т, А, причём буква А используется в каждом слове хотя бы 3 раза. Каждая из других допустимых букв может встречаться в слове любое количество раз или не встречаться совсем. Словом считается любая допустимая последовательность букв, не обязательно осмысленная. Сколько различных слов может написать Ипполит?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>1545</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-140</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Все 4-буквенные слова, составленные из букв П, Р, В, Д, А, записаны в алфавитном порядке и пронумерованы. Вот начало списка:<br/><pre>1. АААА<br/>2. АААВ<br/>3. АААД<br/>4. АААП<br/>5. АААР<br/>6. ААВА<br/>...</pre>Найдите номер первого слова в этом списке, которое не содержит гласных и одинаковых букв.</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>195</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-141</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Стасик выписывает все шестисимвольные комбинации, составленные  из букв А, Б, Г, О, Щ. При этом упорядочивая их в обратном алфавитном порядке. Вот начало списка:<br/><style>div.wd pre.spec .wide{ letter-spacing: 2px; font-family: monospace; }<br/></style><div class="wd"><pre class="spec">1. <span class="wide">ЩЩЩЩЩЩ</span><br/>2. <span class="wide">ЩЩЩЩЩО</span><br/>3. <span class="wide">ЩЩЩЩЩГ</span><br/>4. <span class="wide">ЩЩЩЩЩБ</span><br/>5. <span class="wide">ЩЩЩЩЩА</span><br/>6. <span class="wide">ЩЩЩЩОЩ</span><br/>...</pre></div>Определите номер слова ОБЩАГА в этом списке.</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>5115</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-142</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Стасик выписывает все пятисимвольные комбинации, составленные  из букв Ш, К, О, Л, А. При этом упорядочивая их по алфавиту. Вот начало списка:<br/><pre>1. ААААА<br/>2. ААААК<br/>3. ААААЛ<br/>4. ААААО<br/>5. ААААШ<br/>...</pre>Определите, сколько слов хотя бы с одной гласной напишет Стасик.</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>2882</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-143</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text> Настя составляет 6-буквенные слова, в которых есть только буквы Д, Ж, О, Б, С, причём буквы Д, О, С встречаются ровно по одному разу. Буква Ж встречается не более 2 раз, а буква Б может встречаться любое количество раз или не встречаться вовсе. Словом считается любая допустимая последовательность букв, не обязательно осмысленная. Сколько различных слов может составить Настя?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>840</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-144</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Вася составляет 4-буквенные слова, в которых есть только буквы С, Ч, И, Т, А, Й, причём буква А может встретиться в каждом слове не более 1 раза. Каждая из других допустимых букв может встречаться в слове любое количество раз или не встречаться совсем. Словом считается любая допустимая последовательность букв, не обязательно осмысленная. Сколько различных слов может написать Вася?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>1125</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-145</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Вася составляет 4-буквенные слова из букв И, Н, С, Т, А, В, К и упорядочивает их по алфавиту. При этом на первом месте может быть только согласная, на последнем - гласная. Вот начало списка:<br/><pre>1. ВААА<br/>2. ВААИ<br/>3. ВАВА<br/>...</pre>Укажите номер слова НИКА в этом списке.</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>231</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-146</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Сергей составляет 6-буквенные коды из букв К, А, Л, И, Й. Буква Й может использоваться в коде не более одного раза, при этом она не может стоять на первом месте, на последнем месте и рядом с буквой И. Все остальные буквы могут встречаться произвольное количество раз или не встречаться совсем. Сколько различных кодов может составить Сергей?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>6400</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-147</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Сергей составляет 6-буквенные коды из букв Е, Л, Е, Й. Буква Й может использоваться в коде не более одного раза, при этом она не может стоять на первом месте, на последнем месте и рядом с буквой Е. Все остальные буквы могут встречаться произвольное количество раз или не встречаться совсем. Сколько различных кодов может составить Сергей?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>96</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-148</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Сергей составляет 6-буквенные коды из букв С, О, Л, О, В, Е, Й. Буква Й может использоваться в коде не более одного раза, при этом она не может стоять на первом месте, на последнем месте и рядом с буквой Е. Все остальные буквы могут встречаться произвольное количество раз или не встречаться совсем. Сколько различных кодов может составить Сергей?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>23625</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-149</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Сергей составляет 5-буквенные коды из букв В, О, Р, О, Б, Е, Й. Буква Й может использоваться в коде не более одного раза, при этом она не может стоять на первом месте, на последнем месте и рядом с буквой Е. Все остальные буквы могут встречаться произвольное количество раз или не встречаться совсем. Сколько различных кодов может составить Сергей?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>4325</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-150</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Сергей составляет 5-буквенные коды из букв Ж, А, Л, Е, Й. Буква Й может использоваться в коде не более одного раза, при этом она не может стоять на первом месте, на последнем месте и рядом с буквой Е. Все остальные буквы могут встречаться произвольное количество раз или не встречаться совсем. Сколько различных кодов может составить Сергей?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>1456</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-151</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Сергей составляет 5-буквенные коды из букв С, Е, Р, Г, Е, Й. Буква Й может использоваться в коде не более одного раза, при этом она не может стоять на первом месте, на последнем месте и рядом с буквой Е. Все остальные буквы могут встречаться произвольное количество раз или не встречаться совсем. Сколько различных кодов может составить Сергей?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>1456</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-152</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Сергей составляет 6-буквенные коды из букв К, Л, Е, Й. Буква Й может использоваться в коде не более одного раза, при этом она не может стоять на первом месте, на последнем месте и рядом с буквой Е. Все остальные буквы могут встречаться произвольное количество раз или не встречаться совсем. Сколько различных кодов может составить Сергей?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>1161</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-153</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Петя составляет список из 4-буквенных слов, в состав которых входят только буквы О, С, Е, Н, Ь. Петя расположил слова в обратном алфавитном порядке. Вот начало списка:<br/><pre>1. ЬЬЬЬ<br/>2. ЬЬЬС<br/>3. ЬЬЬО<br/>4. ЬЬЬН<br/>5. ЬЬЬЕ<br/>6. ЬЬСЬ<br/>...</pre>Запишите слово, которое стоит в этом списке под номером 100.</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>ЬНЕЕ</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-154</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Петя составляет список из 5-буквенных слов, в состав которых входят только буквы А, О, У. Петя расположил слова в обратном алфавитном порядке. Вот начало списка:<br/><pre>1. УУУУУ<br/>2. УУУУО<br/>3. УУУУА<br/>4. УУУОУ<br/>...</pre>Запишите слово, которое стоит в этом списке под номером 100.</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>ОУАУУ</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-155</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Разведчик кодирует символы текста пятью стрелками. Каждая стрелка может иметь четыре положения (направления): &uarr;&rarr;&darr;&larr;. Для первой стрелки запрещено положение вверх: &uarr;. Запрещено использовать коды, которые являются палиндромами (т.е. одинаково читаются как слева направо, так и справа налево). Сколько всего различных символов текста может закодировать разведчик?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>720</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-156</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Разведчик кодирует символы текста пятью стрелками. Каждая стрелка может иметь четыре положения (направления): &uarr;&rarr;&darr;&larr;. Для первой стрелки запрещено положение вверх: &uarr;. Некоторые стрелки не могут находиться в одинаковом положении (направлении): первая и пятая, вторая и четвертая. Сколько всего различных символов текста может закодировать разведчик?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>432</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-157</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Разведчик кодирует символы текста пятью стрелками. Каждая стрелка может иметь четыре положения (направления): &uarr;&rarr;&darr;&larr;. Для первой стрелки запрещено положение вверх: &uarr;. Стрелки, расположенные через одну, не могут находиться в одинаковом положении (направлении): первая и третья, вторая и четвертая, третья и пятая. Сколько всего различных символов текста может закодировать разведчик?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>324</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-158</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Разведчик кодирует символы текста четырьмя стрелками. Каждая стрелка может иметь четыре положения (направления): &uarr;&rarr;&darr;&larr;. Для первой стрелки запрещено положение вверх: &uarr;. Стрелки, расположенные через одну, не могут находиться в одинаковом положении (направлении): первая и третья, вторая и четвертая. Сколько всего различных символов текста может закодировать разведчик?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>108</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-159</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Разведчик кодирует символы текста четырьмя стрелками. Каждая стрелка может иметь четыре положения (направления): &uarr;&rarr;&darr;&larr;. Для первой стрелки запрещено положение вверх: &uarr;. Вторая и третья стрелки не могут находиться в одинаковом положении (направлении). Сколько всего различных символов текста может закодировать разведчик?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>144</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-160</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Все 6-буквенные слова, составленные из букв А, О, И, Э, У, записаны в алфавитном порядке и пронумерованы. Вот начало списка:<br/><pre>1. АААААА<br/>2. АААААИ<br/>3. АААААО<br/>4. АААААУ<br/>5. АААААЭ<br/>...</pre>Под каким номером стоит последнее слово, начинающееся и заканчивающееся буквой О?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>9373</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-161</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Петя составляет семибуквенные слова перестановкой букв слова ТРАТАТА. Сколько всего различных слов может составить Петя?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>140</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-162</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Петя составляет шестибуквенные слова перестановкой букв слова ЧИУАУА. Сколько всего различных слов может составить Петя?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>180</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-163</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Петя составляет семибуквенные слова перестановкой букв слова АССАСИН. Сколько всего различных слов может составить Петя?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>420</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-164</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Петя составляет шестибуквенные слова перестановкой букв слова МОЛОКО. Сколько всего различных слов может составить Петя?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>120</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-165</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Петя составляет шестибуквенные слова перестановкой букв слова ТАРТАР. Сколько всего различных слов может составить Петя?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>90</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-166</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Юрий составляет 4-буквенные слова из букв П, Р, И, К, А, З. Каждую букву можно использовать не более одного раза, при этом в слове нельзя использовать более одной гласной. Сколько различных кодов может составить Юрий?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>216</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-167</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Алексей составляет 5-буквенные слова из букв М, А, Г, И, С, Т, Р. Каждую букву можно использовать не более одного раза, при этом в слове нельзя использовать более одной гласной. Сколько различных кодов может составить Алексей?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>1320</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-168</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Петя составляет шестибуквенные слова перестановкой букв слова АВРОРА. При этом он избегает слов с двумя подряд одинаковыми буквами. Сколько всего различных слов может составить Петя?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>84</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-169</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Петя составляет шестибуквенные слова перестановкой букв слова КАБАЛА. При этом он избегает слов с двумя подряд одинаковыми буквами. Сколько всего различных слов может составить Петя?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>24</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-170</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Петя составляет шестибуквенные слова перестановкой букв слова АДЖИКА. При этом он избегает слов с двумя подряд одинаковыми буквами. Сколько всего различных слов может составить Петя?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>240</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-171</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Петя составляет пятибуквенные слова перестановкой букв слова МАРТА. При этом он избегает слов с двумя подряд одинаковыми буквами. Сколько всего различных слов может составить Петя?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>36</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-172</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Петя составляет четырёхбуквенные слова перестановкой букв слова АБАК. При этом он избегает слов с двумя подряд одинаковыми буквами. Сколько всего различных слов может составить Петя?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>6</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-173</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Маша составляет 7-буквенные коды из букв П, Е, С, К, А, Р, Ь. Каждую букву нужно использовать ровно 1 раз, при этом буква Ь не может стоять на первом месте, а также перед буквами Е, А и Р. Сколько различных кодов может составить Маша?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>2520</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-174</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Маша составляет 7-буквенные коды из букв В, Е, Н, Т, И, Л, Ь. Каждую букву нужно использовать ровно 1 раз, при этом буква Ь не может стоять на последнем месте и между гласными. Сколько различных кодов может составить Маша?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>4080</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-175</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Маша составляет 7-буквенные коды из букв А, Й, С, Б, Е, Р, Г. Каждую букву нужно использовать ровно 1 раз, при этом буква Й не может стоять на первом месте и перед гласной. Сколько различных кодов может составить Маша?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>3120</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-176</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Маша составляет 6-буквенные коды из букв Р, У, Л, Ь, К, А. Каждую букву нужно использовать ровно 1 раз, при этом буква Ь не может стоять на первом месте и после гласной. Сколько различных кодов может составить Маша?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>360</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-177</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Петя составляет 7-буквенные слова из букв А, Б, Р, И, К, О, С. Каждую букву нужно использовать ровно 1 раз, при этом нельзя ставить подряд две гласные или две согласные. Сколько различных кодов может составить Петя?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>144</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-178</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Петя составляет 6-буквенные слова из букв К, О, М, Е, Т, А. Каждую букву нужно использовать ровно 1 раз, при этом нельзя ставить подряд две гласные или две согласные. Сколько различных кодов может составить Петя?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>72</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-179</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Петя составляет 5-буквенные слова из букв К, О, Л, У, Н. Каждую букву нужно использовать ровно 1 раз, при этом нельзя ставить подряд две гласные или две согласные. Сколько различных кодов может составить Петя?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>12</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-180</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Петя составляет 4-буквенные слова из букв Н, О, Д, А. Каждую букву нужно использовать ровно 1 раз, при этом нельзя ставить подряд две гласные или две согласные. Сколько различных кодов может составить Петя?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>8</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-181</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Вася составляет 7-буквенные коды из букв Н, О, Б, Е, Л, И, Й. Каждую букву нужно использовать ровно 1 раз, при этом код не может начинаться с буквы Й и не может содержать сочетания ИЙО. Сколько различных кодов может составить Вася?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>4200</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-182</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Вася составляет 7-буквенные коды из букв Н, А, Д, П, И, С, Ь. Каждую букву нужно использовать ровно 1 раз, при этом код не может начинаться с буквы Ь и не может содержать сочетания ЬИА. Сколько различных кодов может составить Вася?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>4224</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-183</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Вася составляет 7-буквенные коды из букв К, У, П, Ч, И, Х, А. Каждую букву нужно использовать ровно 1 раз, при этом код не может начинаться с буквы Ч и не может содержать сочетания ИАУ. Сколько различных кодов может составить Вася?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>4224</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-184</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Вася составляет 6-буквенные коды из букв Н, И, Г, Р, О, Л. Каждую букву нужно использовать ровно 1 раз, при этом код не может начинаться с буквы О и не может содержать сочетания ОИГ. Сколько различных кодов может составить Вася?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>582</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-185</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Вася составляет 6-буквенные коды из букв Ш, А, Н, Е, Л, Ь. Каждую букву нужно использовать ровно 1 раз, при этом код не может начинаться с буквы Ь и не может содержать сочетания ЕАЬ. Сколько различных кодов может составить Вася?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>576</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-186</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Вася составляет 6-буквенные коды из букв П, А, Н, Е, Л, Ь. Каждую букву нужно использовать ровно 1 раз, при этом код не может начинаться с буквы Ь и не может содержать сочетания ЕАП. Сколько различных кодов может составить Вася?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>582</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-187</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Вася составляет 5-буквенные коды из букв Н, И, Ч, Ь, Я. Каждую букву нужно использовать ровно 1 раз, при этом код не может начинаться с буквы Ь и не может содержать сочетания ЬИЯ. Сколько различных кодов может составить Вася?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>92</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-188</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Вася составляет 5-буквенные коды из букв Г, Е, Л, И, Й. Каждую букву нужно использовать ровно 1 раз, при этом код не может начинаться с буквы Й и не может содержать сочетания ИЕЙ. Сколько различных кодов может составить Вася?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>90</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-189</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Вася составляет 5-буквенные коды из букв К, А, Л, И, Й. Каждую букву нужно использовать ровно 1 раз, при этом код не может начинаться с буквы Й и не может содержать сочетания ИАК. Сколько различных кодов может составить Вася?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>92</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-190</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Вася составляет 7-буквенные коды из букв К, О, М, Б, А, Й, Н. Каждую букву нужно использовать ровно 1 раз, при этом код не может начинаться с буквы Й и не может содержать сочетания АЙ. Сколько различных кодов может составить Вася?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>3600</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-191</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Вася составляет 7-буквенные коды из букв К, А, Б, И, Н, Е, Т. Каждую букву нужно использовать ровно 1 раз, при этом код не может начинаться с буквы Б и не может содержать сочетания ЕА. Сколько различных кодов может составить Вася?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>3720</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-192</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Вася составляет 6-буквенные коды из букв П, А, Н, Е, Л, Ь. Каждую букву нужно использовать ровно 1 раз, при этом код не может начинаться с буквы Ь и не может содержать сочетания ЕЬ. Сколько различных кодов может составить Вася?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>480</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-193</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Вася составляет 6-буквенные коды из букв П, А, Й, Щ, И, К. Каждую букву нужно использовать ровно 1 раз, при этом код не может начинаться с буквы Й и не может содержать сочетания ИА. Сколько различных кодов может составить Вася?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>504</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-194</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Вася составляет 5-буквенные коды из букв M, А, Н, О, К. Каждую букву нужно использовать ровно 1 раз, при этом код не может начинаться с буквы О и не может содержать сочетания АО. Сколько различных кодов может составить Вася?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>72</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-195</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Вася составляет 5-буквенные коды из букв К, А, Л, И, Й. Каждую букву нужно использовать ровно 1 раз, при этом код не может начинаться с буквы Й и не может содержать сочетания ИА. Сколько различных кодов может составить Вася?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>78</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-196</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Вася составляет 4-буквенные коды из букв К, Р, О, Й. Каждую букву нужно использовать ровно 1 раз, при этом код не может начинаться с буквы Й и не может содержать сочетания ОЙ. Сколько различных кодов может составить Вася?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>12</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-197</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Артур составляет 5-буквенные коды из букв А, П, О, Р, Т. Каждую букву нужно использовать ровно один раз, при этом нельзя ставить рядом две гласные. Сколько различных кодов может составить Артур?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>72</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-198</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Артур составляет 5-буквенные коды перестановкой букв слова ВОРОН. При этом нельзя ставить рядом две гласные. Сколько различных кодов может составить Артур?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>36</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-199</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Артур составляет 5-буквенные коды из букв Е, С, А, У, Л. Каждую букву нужно использовать ровно один раз, при этом нельзя ставить рядом две гласные. Сколько различных кодов может составить Артур?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>12</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-200</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Артур составляет 5-буквенные коды перестановкой букв слова АРЕАЛ. При этом нельзя ставить рядом две гласные. Сколько различных кодов может составить Артур?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>6</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-201</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Артур составляет 6-буквенные коды перестановкой букв слова АСПЕКТ. При этом нельзя ставить рядом две гласные. Сколько различных кодов может составить Артур?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>480</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-202</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Артур составляет 6-буквенные коды из букв З, Д, А, Н, И, Е. Каждую букву нужно использовать ровно один раз, при этом нельзя ставить рядом две гласные. Сколько различных кодов может составить Артур?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>144</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-203</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Артур составляет 6-буквенные коды перестановкой букв слова ВОРОТА. При этом нельзя ставить рядом две гласные. Сколько различных кодов может составить Артур?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>72</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-204</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Артур составляет 6-буквенные коды перестановкой букв слова КАБАЛА. При этом нельзя ставить рядом две гласные. Сколько различных кодов может составить Артур?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>24</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-205</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Василий составляет 4-буквенные коды из букв Г, Е, Р, О, Й. Каждую букву можно использовать любое количество раз, при этом код не может начинаться с буквы Й и должен содержать хотя бы одну гласную. Сколько различных кодов может составить Василий?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>446</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-206</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Василий составляет 4-буквенные коды из букв Г, А, Ф, Н, И, Й. Каждую букву можно использовать любое количество раз, при этом код не может начинаться с буквы Й и должен содержать хотя бы одну гласную. Сколько различных кодов может составить Василий?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>888</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-207</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Василий составляет 4-буквенные коды из букв М, О, И, С, Е, Й. Каждую букву можно использовать любое количество раз, при этом код не может начинаться с буквы Й и должен содержать хотя бы одну гласную. Сколько различных кодов может составить Василий?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>1026</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-208</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Василий составляет 4-буквенные коды из букв Е, Н, И, С, Е, Й. Каждую букву можно использовать любое количество раз, при этом код не может начинаться с буквы Й и должен содержать хотя бы одну гласную. Сколько различных кодов может составить Василий?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>446</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-209</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Василий составляет 4-буквенные коды из букв А, Р, С, Е, Н, И, Й. Каждую букву можно использовать любое количество раз, при этом код не может начинаться с буквы Й и должен содержать хотя бы одну гласную. Сколько различных кодов может составить Василий?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>1866</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-210</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Василий составляет 4-буквенные коды из букв Б, Е, Р, К, Л, И, Й. Каждую букву можно использовать любое количество раз, при этом код не может начинаться с буквы Й и должен содержать хотя бы одну гласную. Сколько различных кодов может составить Василий?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>1558</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-211</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Василий составляет 4-буквенные коды из букв В, А, Я, Ю, Щ, И, Й. Каждую букву можно использовать любое количество раз, при этом код не может начинаться с буквы Й и должен содержать хотя бы одну гласную. Сколько различных кодов может составить Василий?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>2004</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-212</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Из букв слова Р У С Т А М составляются 6-буквенные последовательности.  Сколько можно составить различных последовательностей, если известно, что в  каждой из них содержится не менее 3 согласных?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>41984</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-213</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Из букв А З И М У Т составляются 6-буквенные последовательности.  Сколько можно составить различных последовательностей, если известно, что в  каждой из них содержится не менее 3 согласных?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>30618</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-214</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Из букв слова Р А Д У Г А составляются 6-буквенные последовательности.  Сколько можно составить различных последовательностей, если известно, что в  каждой из них содержится не менее 3 согласных?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>12825</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-215</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Из букв слова Р А З М А Х составляются 6-буквенные последовательности.  Сколько можно составить различных последовательностей, если известно, что в  каждой из них содержится не менее 3 согласных?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>15360</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-216</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Из букв слова К О Р Т И К составляются 6-буквенные последовательности.  Сколько можно составить различных последовательностей, если известно, что в  каждой из них содержится не менее 3 согласных?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>12825</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-217</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Из букв слова К А Р К А С составляются 6-буквенные последовательности.  Сколько можно составить различных последовательностей, если известно, что в  каждой из них содержится не менее 3 согласных?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>3942</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-218</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Из букв слова К А Н К А Н составляются 6-буквенные последовательности.  Сколько можно составить различных последовательностей, если известно, что в  каждой из них содержится не менее 3 согласных?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>656</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-219</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Сколько существует чисел, шестнадцатеричная запись которых содержит 5 цифр, причём все цифры различны и никакие две чётные и две нечётные цифры не стоят рядом.</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>35280</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-220</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Сколько существует чисел, шестнадцатеричная запись которых содержит 4 цифры, причём все цифры различны и никакие две чётные и две нечётные цифры не стоят рядом.</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>5880</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-221</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Сколько существует чисел, шестнадцатеричная запись которых содержит 3 цифры, причём все цифры различны и никакие две чётные и две нечётные цифры не стоят рядом.</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>840</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-222</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Сколько существует чисел, восьмеричная запись которых содержит 8 цифр, причём все цифры различны и никакие две чётные и две нечётные цифры не стоят рядом.</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>1008</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-223</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Сколько существует чисел, восьмеричная запись которых содержит 7 цифр, причём все цифры различны и никакие две чётные и две нечётные цифры не стоят рядом.</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>1008</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-224</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Сколько существует чисел, восьмеричная запись которых содержит 6 цифр, причём все цифры различны и никакие две чётные и две нечётные цифры не стоят рядом.</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>1008</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-225</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Сколько существует чисел, восьмеричная запись которых содержит 5 цифр, причём все цифры различны и никакие две чётные и две нечётные цифры не стоят рядом.</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>504</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-226</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Сколько существует чисел, делящихся на 5, десятичная запись которых содержит 8 цифр, причём все цифры различны и никакие две чётные и две нечётные цифры не стоят рядом.</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>5184</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-227</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Сколько существует чисел, делящихся на 5, десятичная запись которых содержит 7 цифр, причём все цифры различны и никакие две чётные и две нечётные цифры не стоят рядом.</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>2880</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-228</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Сколько существует чисел, делящихся на 5, десятичная запись которых содержит 6 цифр, причём все цифры различны и никакие две чётные и две нечётные цифры не стоят рядом.</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>1296</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-229</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Сколько существует чисел, делящихся на 5, десятичная запись которых содержит 5 цифр, причём все цифры различны и никакие две чётные и две нечётные цифры не стоят рядом.</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>480</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-230</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Ваня составляет четырехбуквенные слова из букв О, Б, Ъ, Е, М, причём в каждом слове буква О встречается ровно один раз, а буква Ъ не может стоять на первом месте и не может стоять на последнем месте. Все остальные буквы, могут встречаться в слове любое количество раз или не встречаться совсем. Словом считается любая допустимая последовательность букв, не обязательно осмысленная. Сколько существует таких слов, которые может написать Ваня?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>168</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-231</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Вася составляет 3-буквенные слова, в которых есть только буквы В, Е, С, Н , А, причём буква А используется в каждом слове хотя бы 1 раз. Каждая из других допустимых букв может встречаться в слове любое количество раз или не встречаться совсем. Словом считается любая допустимая последовательность букв, не обязательно осмысленная. Сколько существует таких слов, которые может написать Вася?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>61</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-232</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Вася составляет 4-буквенные коды из букв У, Л, Е, Й. Каждую букву нужно использовать ровно 1 раз, при этом код не может начинаться с буквы Й и не может содержать сочетания ЕУ. Сколько различных кодов может составить Вася?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>14</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-233</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Маша составляет 5-буквенные коды из букв В, У, А, Л, Ь. Каждую букву нужно использовать ровно 1 раз, при этом код буква Ь не может стоять на первом месте и перед гласной. Сколько различных кодов может составить Маша?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>60</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-234</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Маша составляет шестибуквенные слова перестановкой букв слова КАПКАН. При этом она избегает слов с двумя подряд одинаковыми буквами. Сколько различных кодов может составить Маша?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>84</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-235</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Игорь составляет таблицу кодовых слов для передачи сообщений, каждому сообщению соответствует своё кодовое слово. В качестве кодовых слов Игорь использует трёхбуквенные слова, в которых могут быть только буквы Ш, К, О, Л, А, причём буква К появляется ровно 1 раз. Каждая из других допустимых букв может встречаться в кодовом слове любое количество раз или не встречаться совсем. Сколько различных кодовых слов может использовать Игорь?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>48</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-236</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Игорь составляет 8-буквенные коды из букв И, Г, О, Р, Ь. Буквы О и Ь должны встречаться в коде ровно по одному разу, при этом буква Ь не может стоять на первом месте. Остальные допустимые буквы могут встречаться произвольное количество раз или не встречаться совсем. Сколько различных кодов может составить Игорь?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>35721</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-237</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Андрей составляет 7-буквенные коды из букв А, Н, Д, Р, Е, Й. Буквы А и Й должны встречаться в коде ровно по одному разу, при этом буква Й не может стоять на первом месте. Остальные допустимые буквы могут встречаться произвольное количество раз или не встречаться совсем. Сколько различных кодов может составить Андрей?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>36864</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-238</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Все 5-буквенные слова, составленные из букв П, О, Р, Т, записаны в алфавитном порядке и пронумерованы. Вот начало списка:<br/><pre>1. ООООО<br/>2. ООООП<br/>3. ООООР<br/>4. ООООТ<br/>5. ОООПО<br/>...</pre>Какое количество слов находятся между словами ТОПОР и РОПОТ (включая эти слова)?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>256</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-239</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Все 5-буквенные слова, составленные из букв А, З, Н, С, записаны в алфавитном порядке и пронумерованы. Вот начало списка:<br/><pre>1. ААААА<br/>2. ААААЗ<br/>3. ААААН<br/>4. ААААС<br/>5. АААЗА<br/>...</pre>Какое количество слов находятся между словами САЗАН и ЗАНАС (включая эти слова)?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>496</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-240</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Все 5-буквенные слова, составленные из букв Д, К, М, О, записаны в алфавитном порядке и пронумерованы. Вот начало списка:<br/><pre>1. ДДДДД<br/>2. ДДДДК<br/>3. ДДДДМ<br/>4. ДДДДО<br/>5. ДДДКД<br/>...</pre>Какое количество слов находятся между словами ДОМОК и КОМОД (включая эти слова)?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>256</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-241</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Все 4-буквенные слова, составленные из букв М, А, Р, Т, записаны в алфавитном порядке. Вот начало списка:<br/><pre>1. АААА<br/>2. АААМ<br/>3. АААР<br/>4. АААТ<br/>...</pre>Какое количество слов находятся между словами МАРТ и РАМТ (включая эти слова)?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>61</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-242</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Все 5-буквенные слова, составленные из букв А, К, Р, У, записаны в алфавитном порядке. Вот начало списка:<br/><pre>1. ААААА<br/>2. ААААК<br/>3. ААААР<br/>4. ААААУ<br/>5. АААКА<br/>...</pre>Какое количество слов находятся между словами РУКАА и УКАРА (включая эти слова)?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>121</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-243</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Все 5-буквенные слова, составленные из букв А, О, У, записаны в алфавитном порядке. Вот начало списка:<br/><pre>1. ААААА<br/>2. ААААО<br/>3. ААААУ<br/>4. АААОА<br/>...</pre>Какое количество слов находятся между словами УАУАУ и ОУОУА (включая эти слова)?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>33</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-244</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Все 4-буквенные слова, составленные из букв К, Л, Р, Т, записаны в алфавитном порядке и пронумерованы. Вот начало списка:<br/><pre>1. КККК<br/>2. КККЛ<br/>3. КККР<br/>4. КККТ<br/>...</pre>Запишите слово, которое стоит на 67-м месте от начала списка.</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>ЛККР</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-245</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Все 5-буквенные слова, составленные из букв А, О, У, записаны в алфавитном порядке. Вот начало списка:<br/><pre>1. ААААА<br/>2. ААААО<br/>3. ААААУ<br/>4. АААОА<br/>...</pre>Запишите слово, которое стоит на 240-м месте от начала списка.</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>УУУОУ</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-246</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Все 5-буквенные слова, составленные из 5 букв А, К, Л, О, Ш, записаны в алфавитном порядке. Вот начало списка:<br/><pre>1. ААААА<br/>2. ААААК<br/>3. ААААЛ<br/>4. ААААО<br/>5. ААААШ<br/>6. АААКА<br/>...</pre>На каком месте от начала списка стоит слово ШКОЛА?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>2711</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-247</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Все 5-буквенные слова, составленные из букв А, О, У, записаны в обратном алфавитном порядке. Вот начало списка:<br/><pre>1. УУУУУ<br/>2. УУУУО<br/>3. УУУУА<br/>4. УУУОУ<br/>……<br/></pre>Запишите слово, которое стоит на 240-м месте от начала списка.</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>АААОА</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-248</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Вася составляет 6-буквенные слова, в которых есть только буквы К, А, Н, Т,  причём буква К используется в каждом слове ровно 2 раза. Каждая из других допустимых букв может встречаться в слове любое количество раз или не встречаться совсем. Словом считается любая допустимая последовательность букв, не обязательно осмысленная. Сколько существует таких слов, которые может написать Вася?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>1215</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-249</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Сколько слов длины 6, начинающихся и заканчивающихся согласной буквой, можно составить из букв Г, О, Д? Каждая буква может входить в слово несколько раз. Слова не обязательно должны быть осмысленными словами русского языка.</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>324</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-250</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Сколько слов длины 4, начинающихся с согласной буквы и заканчивающихся гласной буквой, можно составить из букв М, Е, Т, Р, О? Каждая буква может входить в слово несколько раз. Слова не обязательно должны быть осмысленными словами русского языка.</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>150</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-251</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Сколько существует различных символьных последовательностей длины 3 в четырёхбуквенном алфавите {A,B,C,D}, если известно, что одним из соседей A обязательно является D, а буквы B и C никогда не соседствуют друг с другом?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>29</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-252</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Игорь составляет таблицу кодовых слов для передачи сообщений, каждому сообщению соответствует своё кодовое слово. В качестве кодовых слов Игорь использует 4-буквенные слова, в которых есть только буквы A, B, C, D, X, причём буква X появляется ровно 1 раз. Каждая из других допустимых букв может встречаться в кодовом слове любое количество раз или не встречаться совсем. Сколько различных кодовых слов может использовать Игорь?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>256</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-253</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Алексей составляет таблицу кодовых слов для передачи сообщений, каждому сообщению соответствует своё кодовое слово. В качестве кодовых слов Алексей использует 5-буквенные слова, в которых есть только буквы A, B, C, X, причём буква X может появиться на последнем месте или не появиться вовсе. Сколько различных кодовых слов может использовать Алексей?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>324</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-254</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Вася составляет 5-буквенные слова, в которых есть только буквы С, Л, О, Н, причём буква С используется в каждом слове ровно 1 раз. Каждая из других допустимых букв может встречаться в слове любое количество раз или не встречаться совсем. Словом считается любая допустимая последовательность букв, не обязательно осмысленная. Сколько существует таких слов, которые может написать Вася?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>405</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-255</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Сколько существует различных символьных последовательностей длины 5 в четырёхбуквенном алфавите {A, C, G, T}, которые содержат ровно две буквы A?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>270</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-256</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Сколько слов длины 5, начинающихся с гласной буквы, можно составить из букв Е, Г, Э? Каждая буква может входить в слово несколько раз. Слова не обязательно должны быть осмысленными словами русского языка.</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>162</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>

    <question type="shortanswer">
        <tag>
            <text>NetTest</text>
        </tag>
        <name>
            <text>test-257</text>
        </name>
        <questiontext format="html">
            <text>Игорь составляет таблицу кодовых слов для передачи сообщений, каждому сообщению соответствует своё кодовое слово. В качестве кодовых слов Игорь использует 5-буквенные слова, в которых есть только буквы П, И, Р, причём буква П появляется ровно 1 раз. Каждая из других допустимых букв может встречаться в кодовом слове любое количество раз или не встречаться совсем. Сколько различных кодовых слов может использовать Игорь?</text>
        </questiontext>
        <answer fraction="100">
            <text>80</text>
            <feedback><text>Верно!</text></feedback>
        </answer>
    </question>
</quiz>